﻿---
title: 經濟和股市的關係，就像主人和狗!股市也有自己的調調，大調或小調？原調或變調?
date: 2020-02-24 00:00  
tag:
 - 理財技巧
thumbs:
 - /images/principles-and-small-tricks/dog.jpg

---

<img src="/images/principles-and-small-tricks/dog.jpg" style="zoom:70%" />

# 經濟和股市的關係，就像主人和狗。

歐洲股神安德烈.柯斯托蘭尼（Andre Kostolany）
比喻經濟狀況和股票市場的關係，就像主人(經濟)和狗(股市)，
狗雖然會超前或落後主人，但最終仍會回到主人身邊。

也就是說，不管「技術面分析」還是「基本面分析」，
都只是在分析 "狗狗" 相對於"主人"的位子，
是在"主人" 的前面或後面，
但也切莫忘記看看 "主人"目前是原地不動，還是正在前進或後退。

如果把經濟比喻成列車，股市就是車上的乘客，
當列車向上時奔馳時，即時乘客向下走，還是會被列車往上帶，
反之當列車向下時墜落時，即時乘客向上狂奔，還是會被列車往下拉，
分析時請不要混淆了經濟與股市的主次關係，或忽略任何一方的重要性。


* * *

# 股市的背景音樂是大調或小調？悲觀或樂觀？

在投機者的告白中一書中說到，要知道股市的背景音樂是『大調』或『小調』？
而和平就是大調。

股市擁有自己的背景音樂，這個背景音樂會決定股市長期的發展趨勢，可達數十年。
背景音樂分成兩部分：『戰爭與和平』，及『長期的經濟發展』。

在這我把股市背景音樂的『大調』解釋為『樂觀的音調』，而『小調』為『悲觀的音調』。

了解當前股市所處的音調，也要隨時注意股市是否已經漸漸開始變調！

* * *

# 評估經濟狀態和股市的背景音樂。

請運用自己的所見所學，所聽所聞，評估一下目前的經濟狀況及股市的背景音樂。

## 一、您覺得目前主人（經濟）的狀態是那一個？

1.前進。
2.後退。
3.原地不動。

## 二、您覺得目前狗狗（股市）是在主人的哪裡？
1.前面。
2.後面。
3.身邊。

## 三、股市現在背景音樂是什麼音調？
1.維持小調。
2.維持大調。
3.小調轉大調
4.大調轉小調。

先分析經濟的趨勢，再分析股市，
才不會買到便宜的股票，確買貴了整個經濟。

* * *

<center> <a href='https://morosedog.gitlab.io/categories/Hexo/'><img src="/images/others/J.J.Huang.png" style="zoom:50%"></a> </center>

